警方曾向《日經》執行法庭命令 不涉新聞材料和搜查

《法新社》引述消息報道，警方早前在拘捕壹傳媒創辦人黎智英等人當日，有3名警員持法庭手令，到過《日本經濟新聞》在香港的辦公室。

警方回覆本台查詢表示，本月曾向《日本經濟新聞》執行一份由原訟法庭發出的提交物料令，當中不涉及任何新聞材料，並沒有作出搜查。警方表示，是根據《有組織及嚴重罪行條例》，為偵查一宗「處理已知道或相信為代表從可公訴罪行的得益的財產」的案件。

《日本經濟新聞》公關部回應查詢表示，不評論事件。

據《法新社》報道，消息指警方調查原因是基於《日本經濟新聞》一年前刊登、有關呼籲國際支持香港民主示威的眾籌廣告。有關廣告提及目前已解散的組織「香港眾志」。

一年前登廣告關你撚事咩死黑警
想想廣告收益講成犯罪所得收入？

即係講中左

即係搵邊個係登廣告
九月份係大清算月

想將